陶傑 - 日本與辛亥革命

辛亥革命一百周年，「紀念」得一片混亂，形成中國式的「歷史內閧」：不但黃興的後人不滿偏重孫文功績，孫中山的孫女在美國嚴斥大陸歪曲辛亥革命史，袁世凱的重孫也為袁世凱平反，要求「公開辛亥革命所有史料檔案」。

公開一切史料檔案，如何可能？中國人的現代史，是一部說謊大全，不是隱瞞，就是閹割，總之每一眨眼，就是大話。謊言拆穿，怎樣教「通識」呢？

況且要公開辛亥革命所有史料，要日本政府合作。因為日本人手上有許多孫中山「裏通外國」顛覆中國大清政府的證據：孫中山在日本流亡時，與日本的「民間團體」合作，成立了一家「東亞同文會」，後來當了日本首相的大隈重信、犬養毅，都是孫中山的好朋友，這一點，許多人都知道。

革命要軍火，買軍火要錢。辛亥革命孫中山給袁世凱擺弄之後，不但跑到日本去告東洋狀，還向日本人要錢。一個叫久原房之助的日本財閥，給了日圓七十萬。

久原為什麼肯借錢？因為軍人出身，後來成為首相的田中義一，是久原的好友，田中叫久原借錢。田中義一的「政績」可不得了：除了著名「如欲征服支那，必先征服滿蒙」的「田中奏摺」，並策劃暗殺張作霖，主張切不可令中國統一。

日本的軍閥與財閥合作，日本的財閥也資助東亞同文會一類「民間團體」，孫中山的革命，自然是誕於日本，成於東瀛；向日本人要來的錢，購買日本陸軍省的二手舊鎗和廢彈，並經由三井物產為代理購入，三井公司賺點佣金。

這還未算：討袁的中華革命軍，僱用了日本陸軍現役軍官野中大尉指揮作戰。中國人打中國人，由日本人來指揮，孫中山也覺得有點不好意思，打電報給革命軍東北司令居正，吩咐：「以後表面宜避與日人有關係，乃不招各國之忌而有障礙。」

這些都是袁世凱後人想公布的史料，但今日在任何的「辛亥革命百年紀念展」之類，一句也不會提的。還是香港人最有良心，日本福島核災，我們香港人捐錢捐水，日圓貴了點，但港女情迷日本新宿、飲食 Shopping，加油啊， Yeah！

陶傑 - 真相是傷感情的

辛亥革命百年，冷眼看四周往自己臉上貼金的吹水，令人很好笑。

辛亥革命的搖籃，不是香港─雖然興中會在中環的一條街成立，但只限於公共知識份子的口水沙龍，真正的基地，也就是說：要錢有錢，要鎗有鎗，化理念為行動的，是在日本。

沒有日本人，沒有中華民國。孫中山尋求日本合作（成王敗寇，國父絕無「勾搭外國勢力」尤其日本之理）：日本在日清戰爭之後，視中國與朝鮮為擴張日本領土的利益線。滿清政府是日本和孫文的共同敵人，孫中山欣然搭上日本對華外交擴張的順風車，日孫合作，以現實利益來看，理所當然。

孫中山不但得到政治家犬養毅、大隈重信、志士富崎滔天的協助，連日本駐台灣總督兒玉源太郎，為了把殖民勢力拓展福建，也接待來訪的孫中山，支持孫中山在惠州造反，日本配合。

真正的辛亥革命真相史料，在日本外務省外交史料館的檔案室裏，在早稻田大學的圖書館，紀錄了孫中山與日本人通信，以東北利益交換日本的支持；日本政治家和民間志士與孫中山的會談。孫中山說：「余之事業，依靠日本，日本不採取主動的行動，是很難辦到的。」這一條，就在東京的外務省外交史料檔案館了，有志於歷史真相的人，不要像四周抽水吹水的那許多爛人那麼懶惰，只要花點時間，就會知道什麼是真正的辛亥革命。

日本就是辛亥革命之母─這一點真相，中國人不敢面對，日本人反而謙虛，辛亥百年，何嘗見日本政府和學者居功，提半個字？他知道一水之隔的鄰國，情緒之脆弱，謊言之盛行，日本人一切記憶清晰，心裏明白即可，了解中國人心理者，舉世莫過於日本。

至於孫中山，深知合縱連橫之道，沒有包袱，沒有所謂的「風骨」和「原則」，孫中山得德國人說的現實政治（ Realpolitik）之真傳，得春秋戰國的兵謀大略，才是道行高超的政治藝術家。

陶傑 - 邏輯往事

司徒華先生生前曾與他對話。司徒老先生有一次說：他最崇拜的人物是孫中山。不久之後，在另一次見面時，司徒華又說：他認為實現「民主」是中國人民的內部事務，不可以「勾結外國勢力」。

我聽了，禮貌地提醒司徒先生：你說過你的偶像是孫中山，但你又說，實現民主不可以依靠外國。但你知不知道，沒有所謂的外國，如日本和英國，根本沒有辛亥革命，也沒有什麼孫中山？

然後我告訴他孫中山拿日本人的錢和武器的史實，與宮崎滔天、犬養毅，甚至日本台督兒玉源太郎的交往，三井產業提的資金，向日本防衞部門提供的軍火，最後還有孫文寫給首相大隈重信的一封協議信，信的頭一段：「今日日本，資助支那革新，以救東亞危局，而支那之報酬，則開放全日市場，以惠日本工商，此中相需至殷，相成至大。如見於實行，則日本固可一躍而蹻，於英國現有之地位，為世界之首雄支那亦以之而得保全領土，廣闢利源，為大陸之富國。」

司徒華說：辛亥革命的資金是美國和南洋華僑資助的。我說：十九世紀末，北美的華僑開洗衣店，南洋的華僑多賣豬仔，他們生存還來不及，哪來這許多錢資助孫中山？捐是有一點，但主要的金主，是日本。

司徒華沒說話。我也很識相，沒有再說下去，因為香港的民主黨，一向就充滿矛盾。一九八二年九月，戴卓爾夫人訪華後轉來香港，司徒華領導的港同盟人士，跑到機場去抗議，拉橫幅，把戴卓爾夫人當做敵人，聲稱「反對三項不平等條約」、「反對續約香港」，他們「支持香港回歸中國」，但同時要實行「民主治港」。

當年，我看了電視新聞，大笑：這群儍蛋，同時擁護「香港回歸中國」，但又堅持「民主治港」，這不是歡迎一頭老虎進屋，但同時又要老虎吃素菜嗎？

司徒華是不是共×黨員？如果他是，他把香港的「民主」控制在很安全、而且絕不可能影響大陸的程度；如果他不是，他只是一位書生。你怎可以崇拜孫中山，又不承認他的「勾結外國勢力」是革命成功的主因？我對中國的政治全無興趣，除了歷史的一點點簡單的邏輯。

司徒華係共產黨

司徒老狗應該投咗胎返武漢

香港的民主黨，一向就充滿矛盾
不如民主派做下啲合併，消滅民主黨個臭朵啦

我一撚早就叫大家起佢真朵《支徒華》架啦！！！

都係果樣啦
黃花崗七十二烈士中有日本人名

支那同大支那膠每年到呢類日子唔敢講

同盟會喺內田良平住所籌組成立

因為咁樣要面對一個同佢立場相反問題
當政府腐敗,但人民無力改變果陣,裡通外國去搞革命反政府算唔算得上道德

同盟會好似一半日本人，d高層又日本人

我反而覺得有得討論嘅位係點解日本會資助呢一切
陶傑同劉仲敬個解釋有些少唔同好似

原來姓犬養係好人嚟。

ching講詳細小小?

田中奏摺流定堅都未定

圖中冇一個係好人

司徒華呢條支那賤畜

死一萬次都還唔清比香港 司徒狗

希望地獄既火夠熱 司徒華呢條賣港賊永續無間地獄

應該話，自從甲午戰爭之後，日本一直搵緊機會吞左中國，所以一直有研究滿清作反份子，孫文係倫敦出左名，去到日本就有非官方人員（宮崎滔天）接濟佢，然後就識左日本黑幫人士內田良平先生，再識埋黑幫大佬頭山滿先生，所以作為三合會成員的孫文，根本同呢班友天生一對

睇陶傑上面話，日本資助係因為想擴大自己係中國嘅利益
但劉仲敬認為，係因為日本人嘅泛亞主義。日本係明治維新後，一派主張親俄，一派主張親英，而民間就係泛亞主義。即係覺得亞洲人勁，團結亞洲（期後發展出大東亞共榮圈），覺得日本政府奶鬼佬。所以孫文係日本嘅資助唔係源自政府，而係民間有錢人居多。
而係呢班日本泛亞主義者當中，就出左個叫黑龍會嘅物體，主張將俄佬趕出黑龍江，創會嘅好多其實係明治維新後嘅武士浪人（因為明治維新移除左武士階級）。而黑龍會就積極資助中國嘅革命團體，最後將唔同嘅團體撮合一齊，將孫文嘅興中會、黃興嘅華興會同其他d會集合成同盟會，由孫文揸fit，但你見到同盟會其實有相當多日本人、黑龍會嘅人係到。
泛亞主義呢個思想就係驅動呢一大堆人合作嘅中心。孫文最初期嘅口號係：「驅逐韃虜，恢復中華」，黑龍會係反鬼佬反日本政府，大家都係唔受政府支持，種種因素令呢班人走埋一齊，而背後嘅理念就係泛亞主義

犬養毅前期同右翼份子糾纏不清，後期良心發現做番好人，不過下場係

呢個就係我想講劉仲敬同陶傑之間嘅不同

日本民間同日本政府嘅立場係好唔同，黑龍會嘅立場係同日本政府接近相反。
但無論日本政府定日本民間，都唔似想吞中國。
極其量只係吞滿洲

陶傑真係好撚好撚勁

兩個講法係一體兩面概說法

日本未想到要食左中國
佢係唔想中國政府倒向蘇聯果邊

某程度上係日本要將中國加速現代化
令中國可以跟上日本從而抗拒西方侵略
當日中國對於日本係一個資源豐富嘅「潛在盟友」
但滿清一直被西方國家攞著數
令日本可發展嘅空間不足

全部都係假嘅
包括南京死咗三十萬人

同支那人
屈日本人鬧東亞病夫一樣

仲有屈東鄉平八郎
一生俯首拜陽明

總之就係要
講到外國人好崇拜中國

所以火鍋大王
呢啲洋垃圾
支那狗爭住幫佢含撚

果陣日本軍旅重未擴張到政壇上層
吞併中國當然未係主流意向

應該咁講，日本同滿清係敵對國家關係，無論如何日本都一定要滿清政權收皮

反正當時反清份子包括孫文在內冇人覺得滿洲係漢人嘅地方，頭山滿要係滿洲做啲咩野孫文冇興趣理，大家反清立場冇變就ok了

"梅屋庄吉的名字，过去只是留在电影史里，他与孙中山的友情一直是一段鲜为人知的秘闻。2011年(平成23) 10月将迎来辛亥革命100周年。为此，特向大家介绍一位支援过革命先行者孙中山的日本人・・・梅屋庄吉。"

司徒華又柒

陶傑：中史教學不老實

特區政府廢掉了中史科，對於香港下一代，其實不是損失。
首先是死記的詞組太多太僵硬：朝代滅亡，必昏庸顢頇，苛捐雜稅，宦官弄權，外戚干政，然後民不聊生，多項選擇，有時是ABC，有時是BCD，有時是「以上均是」，頭昏腦脹的答錯一項就完蛋，已經令人憎厭。
最大的問題是不老實。歷史科要講因果，鴉片戰爭、火燒圓明園，原因不是一筆扯過，就是偽造，中國人教科書將自己裝扮成受害人，向下一代說謊。不遵守國際法，又不肯談判貿易巨大順差，就這樣「貨物充公，人即正法」，今日美國海關收繳之假貨八成Made in China，卻沒說要抓人殺頭。將三十多個來談判的外國使節和記者抓起來，斬殺幾個，其餘關在牢獄籠監中，讓他們生蛀蟲，滿洲韃子皇帝的別墅，就被西方文明國家燒掉了，簡直人心大快。
然後是拳匪恐怖主義，殺洋傳教士之後，見到北京的華人基督徒就全家殺光，與今日伊斯蘭國之行為相同。以後毛澤東殺地主、波爾布特殺城市人和知識份子共二百萬，皆是拳匪恐怖之隔代門徒。
這樣一來，八國聯軍就是聯合國的維持和平部隊的前身了，膺懲慈禧太后，令人鼓掌。
至於「列強瓜分中國」，怎樣「瓜分」？瓜分就是如切西瓜，你一塊我一塊均等。「列強」中的意大利、奧地利、西班牙，切割了哪一片中國領土？德國是佔了膠州灣，但隨即發現嶗山礦泉水，鑄造青島啤酒，中國人百年拿得出去的「品牌」，即為德意志帝國主義行政管理之恩賜。
俄國和日本，倒是在滿洲建東清鐵路和滿鐵。但這叫一帶一路，開拓商機。大量中國人由河北山東去「跑關東」，與深圳東莞無異，列強改善了中國人的收入。今日中國在非洲，也以不平等條約賄賂那裏的黑鬼總統，蓋高鐵、佔資源。行為完全一樣。
當地黑人義軍四起，襲擊強國人，敢反抗的黑人，可歌可泣，也蠻愛國。
中史教到這裏，特區教師怎樣教？要有很無恥的厚臉皮。但是美國人發明的Google，加上英文的維基，會不斷揭破謊言。幸好特區政府內有高人，悄悄將這科廢了，F3以上不必讀，卸下謊言的包袱，輕身走向世界，真好。

陶傑：不長進的中國歷史

歷史的Déjà vu，香港人今夏深有體會。

尤其是和一九〇〇年庚子之禍，有很多重複之處：譬如特首一人單挑全世界的勇氣，堪比慈禧太后；各國領事商會接連出聲，又被喻為「八國聯軍」。最令人熟悉的情節，莫過於民間不斷散佈的「消息」：甚麼示威者收錢上街，或者美國在幕後指揮行動，還有甚麼勾結外國勢力，亂港殃民的頭目等等。

一九〇〇年慈禧太后向十一國開戰，有少數官員拼死進諫反對，結果都不幸蒙難，他們的罪名便有大家十分熟悉的「勾結洋人」。

當時擔任京師大學堂總教習（相當於北大校長）的許景澄，曾長期在歐洲出任公使，因為熟悉洋務，也就脫不了「媚外」的嫌疑，面對嚎叫主戰的權貴，他發出孤獨的反對意見：要求保護使館，嚴懲拳匪，以免「兆民塗炭」，一概被斥為邪說。

另一位袁昶，在德國公使被殺之後，主動為他收屍入殮。可是有官員要求開棺戮屍，將德國公使的人頭，掛在東安門示眾。袁昶反對，反駁他人人都有惻隱之心，結果因為「同情上國仇敵」而治罪。

許袁被殺當日，一如所料，北京百姓圍觀拍手，唾罵他們是「漢奸賣國賊」，「殺得好！」

八國聯軍取勝之後，特意為他們舉殯公祭，圍觀的百姓見狀，竟然得出結論：「看來他們勾結洋人是真的呢！」

不久，光緒皇帝詔告為五大臣「平反」，許景澄的靈柩得以回江南家鄉安葬，據說到達上海的時候，士紳百姓空群出動，為他送葬致哀，沿路祭典，圍觀的人又說，看來他並不是二毛子呢。所謂的「民意」，還不是朝廷一句話，便整個翻盤了。

正義感，同情心，對於當年圍觀的老百姓，以及今日在網上散播謠言的人，竟然是屬於無法想像的概念。他們的內心如此陰暗卑鄙，一絲光明都照不進去，他們想像不到，也理解不了，世上真的有人在乎公義，無論是熱血的行動還是理智的聲音，他們都用最壞的動機去揣測，而只相信陰謀論。

一百多年過去，這個老掉牙的劇本居然還有效，無非是因為「發展不等於進步」──這其實是很多人的盲點，他們總是以今日中國人穿西裝吃西餐，住洋樓養番狗，會用手機上網，剪掉了辮子，放開了小腳，人人有溫飽，歲歲發大財，來說服別人「我們進步了」。

當時許景澄和袁昶進諫慈禧太后，稱她倚仗拳匪打擊洋人的「屎橋」，是「千古之奇事，必釀成千古之奇災」──再看今日的香港，他們這句話真是小看林鄭月娥了。

廣州人當年留下孫逸仙「禍國禍粵 」十一大罪狀：

1. 搖動國體

2. 妄行共產主義

3. 縱兵殃民

4. 摧殘民治

5. 破壞金融

6. 抽剝民產

7. 大開煙賭

8. 摧殘教育

9. 蹂躪實業

10. 破壞司法

11. 鏟滅商民團

只想講大革命小有不與相同理念外國組織甚或國家幫忙及支持
因為發起革命的初時必定是弱勢的一方
沒有外力支持根本革不了統治者的命
有冇命見日出都成問題
美國獨立戰爭若決小法國，西班牙支持，今天可能仍是大英值民地

李顯龍的眼界- 陶傑

新加坡李顯龍總理在「香格里拉會議」呼籲中韓兩國：停止向日本糾纏戰爭道歉問題。

李顯龍這樣一講，跟他爸爸一樣，就有了領袖風範。安倍首相的戰爭講話，美國表示歡迎，英國滿意。英美同是太平洋戰爭的受害人，新加坡華人更在日據時代遭日軍屠戮甚烈。第二次世界大戰的三大持份者（Stake-holder），說足夠了，我們早已「收貨」，就是夠了。

日本首相向亞洲鄰國戰爭問題的道歉，其實早已解決。

一九五七年，首相岸信介出訪緬甸和澳洲，對緬甸說：「我們對緬甸人民在戰爭中受到的傷害深感抱歉。」對澳洲說：「我對戰爭時在澳洲發生的事情深感抱歉。」

當然，岸信介沒有說：「我們侵略了，我們殺人強姦了。」但一切包含在裏面。文化是講含蓄的。同樣是解聘，美國人說：「你被炒了」（You_are_fired），英國人說：「你的服務不再被需要了」
（Your service is no longer required）。意思都一樣。

一九六五年二月十七日，日本外相椎名悅三郎訪問南韓，說：「日本就過去的歷史問題向韓國公開道歉。」歷史問題，包括殖民、侵略戰爭、慰安歸，一概打包。

一九七二年九月二十七日，田中角榮對戰爭為中國帶來的巨大損害，表示「深切反省」。當時中日談判建交，周恩來聲稱「建交三原則」，包括與台灣的中華民國斷交。周恩來時時說：「中國決不拿原則作交易」。中日建交了，意思就是：田中的「反省論」並不違反周恩來的中國原則，中國政府在一九七二年已經「收貨」。

八十年代，首相鈴木善幸、宮沢喜一、中曾根康弘，皆重複「反省」、「遺憾」、「懺悔」。細川護熙使用了「侵略行為」，河野洋平講了「慰安婦」，村山富市更不待言。

這一切加起來，已經有深刻的認錯、悔罪、道歉的意思，而且七十年來的和平行為，更足夠顯示日本走回頭路的可能是零。至少軍國主義思想復活的機會，遠低於毛澤東思想在鄰國的復活。

如果真要侵略，口講一切都沒有用。鄧小平也講過中國「韜光養晦」，現在也不算數了。這一切，英美和李光耀父子都很清楚，對日本的文明和平，十分滿意。中國抗議不出奇。日本修憲，與美國防衛東北亞，是因為北韓在玩核彈，聲稱過要炸東京。北韓也是南韓的頭號威脅。韓國人跟着喧嘩，智商就有很大的障礙。

司徒老人

點解陶傑知道民主黨啲衰野但又撐蘋果

班藍屍kol 仲出片屌佢唔識中史，好好笑

話咩資料冇講侵華佢地仲當閱讀理解咁考

19才子

咪吹奏孫大炮無底線抗爭啦

條友臨死前都仲諗住勾結蘇聯共匪